Netflix節目玩福島「核旅遊」 日或提控

美國影視串流平台Netflix一套名為《非一般旅程》（Dark Tourist）的紀錄片，最近被日本政府復興廳及福島縣政府盯上，指紀錄片有可能製造對當地的「不必要」恐慌。當局正研究影片，並考慮進一步行動。
質疑當地仍受輻射污染
《非一般旅程》的新西蘭拍攝者法里爾在節目中，進入了2011年日本311大地震中受災最嚴重的福島縣，探討當地的「核旅遊」問題。他在節目中多番質疑當地是否仍受輻射污染，包括質疑在距離發生核輻射洩漏的福島第一核電廠20公里範圍內的浪江町內一間餐廳的食物有否受輻射污染。
法里爾在影片中亦進入了沒有准許證不能進入的禁區，他和同行團友在旅遊巴上偵測到輻射強度讀數逐步增高，甚至比烏克蘭切爾諾貝爾核災禁區更高，展露不安情緒。片中導遊更指因為當地已宣佈緊急狀態，所以日本政府才可以提高當地的允許輻射量，讓遊客進入當地。
福島縣政府表示正審視影片內容，並與在311大地震後成立的復興廳合作，考慮進一步行動。在同一集中，法里爾亦有到日本的「自殺森林」青木原樹海，而另一集則他就到哈薩克，在核試形成的湖泊中游泳。

崩口人忌

日本政府

但我都想去下

之前有好多連登仔撐偷入福島禁區冇問題嫁

on9連登仔係包拗頸姐

去美帝告誹謗

套野個idea好但個主持好撚濕鳩，係咁套自己睇法落人地到

有一集去英國有到搞戰爭festival ，一年一度扮二戰嗰啲，條撚樣係咁同著Nazi衫嘅人講你唔覺得有問題咩你地

咁小氣

冇記錯個節目好似由紐西蘭製作

人地冇入禁區都俾人屌 (不過入人屋企)

睇過 幾好睇

有啲位佢叫停車跟住走入廢墟拍㗎喎，跟住唔記得上返車又俾警察周到然後要個日本導遊解圍